#### 3.

约翰愉快地返回祖国后不久，便与法国-阿普利亚的布里安家族建立了亲戚关系，这在雅典历史上占据了决定性的地位。

布里埃纳家族是法国最显赫的一对家族之一；他们来自希腊征服者所来自的同一个香槟地区。著名的约翰是耶路撒冷国王埃哈德伯爵和蒙贝利阿尔的艾格尼丝的儿子，曾是鲍德温二世的监护人，并在君士坦丁堡加冕称帝。他的兄长瓦尔特作为西西里最后一位诺曼国王塔克雷德（Tancred）的女儿阿尔比里娅（Albiria）的丈夫，获得了阿普利亚的莱切郡，并于 1205 年在与意大利南部德意志封建主的战斗中战死。他的儿子沃尔特四世在东方战场上大放异彩，与卢西尼昂的玛丽联手在塞浦路斯赢得了丰厚的财产，1251 年在土耳其的囚禁中痛苦地死去。安茹的查理在贝内文托和塔利亚科佐浴血战场上的战友是瓦尔特的儿子布里埃纳的休，他继承了霍亨斯陶芬王朝的仇恨。曼弗雷德倒台后，胜利的国王将莱切郡归还给了他，从而消除了布里埃纳人作为诺曼人继承人的任何要求。 关于布里埃纳人，其历史仍然缺失：Arbois de Jubainville, Catalogue d'actes des Comtes de Brienne, 950-1356, in: Bibl. de l'école des chartes XXIII, 1872. Carl Hopf, Walther VI. von Brienne, Herzog von Athen und Graf von Lecce (Raumers Hist. Taschenb. 1854)、 1854). Ferdin. de Sassenay, Les Brienne de Lecce et d'Athènes, Paris 1869. Reumont, Der Herzog von Athen (Histor. Zeitschr., 1871, XXV, with a genealogical table).

正是这位休与拉罗什家族结为姻亲。1276 年或 1277 年，他带着令人印象深刻的随从从莱切来到安德拉维达，前往他的朋友维尔哈杜安王子的宫廷。查尔斯国王于 4 月 11 日给西蒙-德-贝洛维代尔（Symon de Bellovidere，圣伊拉斯谟）的一份没有注明日期的敕令允许休从王国牵出 150 匹马和骡子，因为他要前往亚该亚。那不勒斯档案馆中的这卷记录编号为 1277。 当时，由于老英雄戈特弗里德-冯-布吕耶尔斯（Gottfried von Bruyeres）死后无子，斯科尔塔（Skorta）或卡里特纳（Karytena）的男爵领地发生了争执。维尔哈杜安只亲自归还了费洛尼没收的大块封地，他在贵族死后夺取了一半的男爵地，另一半留给了戈特弗里德的遗孀伊莎贝拉-德拉罗什，她是雅典圭多一世的女儿和约翰公爵的妹妹。雨果在约翰的要求下娶了她。婚礼在安德拉维达举行，之后布里安带着妻子回到了莱切。Livre de la Conq.》，第 237 页及以下，其中雅典公爵被错误地称为 Guido。阿拉贡。莫雷亚纪事》，第 97 页。 霍普夫在上述论文中与布琼一样，将这桩婚事定在 1280 年，而在《Gesch. Griechenl. I，第 294 页，则是 1277 年。

不久之后，1278 年 5 月 1 日，伯罗奔尼撒征服者中最后一位男性威廉王子二世在卡拉马塔去世。这标志着法兰克英雄史诗《莫雷亚斯》的终结。从那时起，半岛的历史只呈现出无休止混乱的恶心景象，因为对维勒哈杜因的继承权先是通过威廉的女儿伊莎贝拉传给了安茹家族，然后又从妻子传给妻子，从王子传给王子。妇女经常会编织王朝政治之网，并通过自己的命运来决定和联系民族和国家的命运，但她们很少像在法兰克希腊那样对其他地方产生如此大的影响，在法兰克希腊，萨利克法并不适用，根据萨利克法，祖产和政治权利都会传给女继承人。

由于安茹的菲利普于1277年去世，而他年轻的妻子伊莎贝拉-维尔哈杜安又无法亲自管理遗产，只能留在那不勒斯宫廷，因此查理国王现在接管了莫雷亚地区的政府，该地区已经落入他的手中。他派遣西西里宫廷总管加莱朗-德-伊夫里（Galeran d'Ivry）作为他的执达官，莫雷亚男爵、尤博阿三位领主、博多尼察侯爵和雅典公爵也作为国王的附庸向他致敬。

约翰-德拉罗什本人在维尔哈杜安之后不久就去世了，可能是在 1279 年。 Pachymeres V，第 413 页。 Marin Sanudo，第 136 页。 Buchon and Finlay IV，第 141 页中的死亡日期 1275 年是错误的；Hopf I，第 307 页则认为是 1280 年。约翰的钱币至今仍不为人知。Schlumberger, 第 337 页。

他的弟弟威廉（William），莱瓦迪亚男爵，作为家族的第四任统治者登上了公爵宝座。他耐心地接受了查尔斯国王的封建统治，并要求国王放弃亲自前往那不勒斯朝拜。就这样，雅典的勃艮第领主在君士坦丁堡软弱的法兰克皇帝统治下享有几乎完全政治独立的幸福时代结束了。像其他封建领主一样，安茹的查理也称雅典公爵为他心爱的骑士和忠实的人。"Dilectus miles et familiaris noster"。梅尔菲给阿普利亚总督的敕令，授权 "nob. vir Guillelmus de Rocca dux Athenarum "将 50 匹马运出王国（那不勒斯档案馆，Reg. Ang., 35, 1279, B. fol. 22）。

威廉是希腊人海伦娜-安吉拉的丈夫，安吉拉为他生下了一个儿子吉多，威廉与尼奥帕特拉的统治者和埃皮罗斯的暴君关系密切，关系友好，因此他的国家的北部边境一直受到保护。他与威尼斯的关系最好。他只需以辅助部队参与莫雷亚王室省督对拜占庭人和拉科尼亚希腊人发动的持续战争。他认为他哥哥与米迦勒皇帝签订的和约已经执行，并如查尔斯国王所愿因约翰之死而失效。因此，波欧提亚和阿提卡再次遭到利卡里奥的袭击。至此，查理的外交关系和战争资源都有了长足的进步，足以实施他计划已久的东方远征。雅典公爵也将为此提供有人驾驶的桨帆船。国王于 1281 年 7 月 3 日在奥尔维耶托与教皇马丁四世和威尼斯共和国缔结了同盟，这似乎确保了征服君士坦丁堡并在安茹的权杖下重建拉丁帝国这一伟大事业的目标。随后，西西里晚祷这一重大事件发生了。

曾向这场动乱伸出援手的迈克尔八世突然发现自己已经摆脱了迫在眉睫的危险。西西里革命一举摧毁了查理的伟大计划；它将安茹家族的权力从顶峰打破，也对希腊的局势产生了深远的影响。这是驻雅典领事福维尔（Fauvel）的正确评论，载于普克维尔（Pouqueville）的《希腊之旅》（Voyage dans la Grèce IV）第 90 页。

曼弗雷德的女婿、阿拉贡国王佩德罗（Pedro）在巴勒莫即位，安茹和阿拉贡两大家族为争夺西西里岛而爆发了激烈的战争，如果1282年去世的迈克尔八世皇帝的儿子和继承人安德罗尼克斯二世（Andronicus II）拥有其父的意志力和谨慎，而不是迂腐的博学和迷信，那么拜占庭人甚至有可能征服希腊。

在法兰克封国中，雅典公国在当时仍处于最幸运的地位。虽然维勒哈杜安家像莫雷亚征服者的许多其他王朝一样已经消失，这个公国的政府已经转交给了不断变化的那不勒斯副王，但拉罗什家族仍然保留着合法的世袭家产。阿凯亚王朝的灭亡势必会提高雅典公爵的威望，他是法兰克人在希腊唯一的主要统治者，仍然属于征服英雄的部落。现在，威廉二世是那里最有权势、最受尊敬的人；他在底比斯或雅典的公爵宫取代了在安德拉维达的公爵宫。他的影响力遍及博多尼察和赛莫皮莱，直至塞萨利。在纷争不断的莫雷亚，他的建议和声音具有决定性的意义。查尔斯国王对拉罗什家族的贵族有多么器重，这一点从他带着公爵的表弟、莫罗托人维利戈斯提的詹姆斯（James of Veligosti）作为他的战士之一前往博尔多（Bordo）就可见一斑，他与阿拉贡的彼得（Peter of Aragon）约定在博尔多进行决斗。 由于卷入了与西西里人和阿拉贡家族的战争，查尔斯完全放弃了他的东方事业，尤其是威尼斯也让他失望了。由于西西里晚祷导致世界局势完全改变，这个共和国与拜占庭皇帝达成了为期十年的休战协议。它明确要求安德罗尼克斯将雅典公爵也纳入其中："Quod egregius vir Guillelmus della Rocca et insula Negropontis sint in dicta treugua"。(威尼斯档案馆，Maggior Consil.，卢尼，第 100 页，1284 年 6 月 20 日）--安德罗尼科斯皇帝与总督乔夫之间的十年条约。Dandolo, 君士坦丁堡，1285 年 6 月 15 日（Tafel u. Thomas III, n. 378）。

安茹的查理不堪打击，绝望之下于 1285 年 1 月去世，他的儿子查理二世仍被阿拉贡囚禁，阿图瓦伯爵担任他的帝国摄政。然而，后者任命威廉公爵为亚该亚公国的保释人，因为那里的大人物们要求这样做：这充分证明了雅典公爵享有的信任和威望。他对国家的统治充满活力，保护国家抵御拜占庭人的进攻，并在阿卡迪亚的迪马特拉（Dimatra）建造了一座坚固的堡垒。在所有弗兰肯人的哀悼声中，这位能人于 1287 年去世。《希腊莫雷亚纪事》，第 6617 页及以下。"De quoy fu grans domages, pour ce que il fu vaillans homes, et maintenoit bien son pays"（《希腊莫雷亚纪事》，第 6617 页及以下。(Liv. d. l. Cq., p. 268）。我采用的是霍普夫的年表。威廉的钱币：DVX ATENES 和 THEBE CIVIS 及其变体： TEBES, TEBANI CIVIS，见 Schlumberger，第 338 页。
